# ТЗ 

Создать статейный сайт на symfony2. Без дизайна.

На сайте должно быть страницы:
- Список всех статей
- Список всех авторских статей
- Статьи по конкретному тэгу
- Детальная страница статьи (в ссылке должно быть чпу)
- Страница создания статьи
- Страница редактирования статьи

У статьи должны быть поля:
- Название
- Текст
- Дата публикации

Скрытые поля:
- ЧПУ (должно генерится из названия)
- Время создания
- Время изменения

У тегов:
- Название
- Время создания

Должна быть возможность создавать два типа статей:
- Обычная статья (к такой статье можно привязывать несколько тегов, не больше 3х)
- Авторская (у этой статьи доп поля автор и ссылка на сайт, но нет тэгов)

Тэги при редактирование статьи пишутся в одном поле через запятую

Дополнительные поля у каждого варианты должны храниться не в общей таблице

Контроллеры должны быть максимально тонкими

Можно использовать любые библиотеки подходящие для симфонии

## План де-юре
- Инициализация проекта, подключение пакетов, настройка Doctrine - 1ч
- Описание моделей, генерация БД - 2ч
- Автоматизация сборки и развёртывания - 1ч
- Программирование контроллеров, необходимых сервисов, форм и представлений (генерация?)
    - Список всех статей - 1ч
    - Список всех авторских статей - 1ч
    - Статьи по конкретному тэгу - 1ч
    - Детальная страница статьи (в ссылке должно быть чпу) - 1ч
    - Страница создания статьи - 1ч
    - Страница редактирования статьи - 1ч
    
## Requirements:
- Installed docker-compose 
- Current user in docker group (or sudo)
- Installed composer
- Free `8000` port (can be changed in docker-compose.yml)   

## Install and Run
- `git clone git@bitbucket.org:samizdam/try-symfony.git`
- `cd try-symfony/`
- `composer install -n`
- `docker-compose up -d`
- `./app/console.sh doctrine:schema:update --force` - в случае возникновения ошибки `SQLSTATE[HY000] [2002] Connection refused`, надо немного подождать и повторить (серверу mysql может потребоваться несколько секунд на запуск, это нормально)
- приложение доступно по адресу (http://127.0.0.1:8000/app_dev.php)[http://127.0.0.1:8000/app_dev.php]